新紮女大狀為助抗爭者 壓力大要心理輔導 寄語港人：heung gong yan ga yau

「身邊人叫我唔好咁上心，但唔上心不如唔好做？」有人飽受警方刁難，在警署守候一整晚才見到被捕者，甚至一度被警員恐嚇：「因住妨礙司法公正呀律師！」但憤恨過後轉念一想，內心迴聲始終是：「我冇辦法睇住抗爭者死。」

不可在客人面前流露擔憂 女大狀自言「精神分裂」

Faith去年曾參與反修例遊行，7月初自願加入義務律師團，至今總共處理逾40宗示威案。她自言這些案件令她「精神分裂」，恍如有兩個自己：「真實的自己」非常情緒化，又易哭，處理案件時難以抽離，自覺力量非常有限，感到「好辛苦好難過」。至於那位「律師的自己」，則要時刻恪守專業，不可在客人面前流露擔憂，同時要冷靜審視證據，最終結果交由司法判斷，並尊重法治精神；如果法庭判罪成，被告便理應受到懲罰。

⋯⋯另一位受訪年輕女大狀Riley，在香港土生土長，傘運時正在港大修讀法律系，曾在金鐘「瞓街」，後來更以傘運作為論文研究主題，導師正是「佔中三子」之一的戴耀廷。一切如此水到渠成，直是這代年輕人的共同寫照。

Riley去年中剛入行，至今已處理過逾50宗案件。記者第一次聽到她的聲音，是在一條匆忙的電話錄音中：「唔好意思我呢兩日真係忙到癲咗，唔記得覆你！」通宵達旦工作，是Riley生活的一部份。警方三更半夜的大大小小搜捕行動，令她經常要半夜趕往警署，陪伴被捕者錄口供；即使明知大圍捕「十單有九單都唔會上庭」，但為免他們被警方「氹到招認」，她從不敢鬆懈，特別是一些年幼的被捕者，「我會瞓唔着，唔去會覺得對唔住自己」。

Riley入行後，幾乎只集中處理示威案；而每次到警署見客時，都會被警員刁難，例如大圍捕後只開一間房讓律師見被捕者，令她要通宵等待。她甚至曾被警員恐嚇：「因住妨礙司法公正呀律師！」為此她滿腔憤恨，不禁問前輩到底律師在警署見客的「正常」程序為何，「我做嘅legal visit，全部都係等三、四個鐘先有得見，我唔知道正常應該係點；啲警察全部都係好唔配合，我唔知正常係咪咁」⋯⋯

誠懇呼籲唔好再舉美國旗，你唔係美國人又搞佢哋支旗，美國人會好反感

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

逆權大狀
明明畢左業可以輕鬆接有錢人同大陸人生意都唔做
走去義務幫手足

同逆權無關

答佢：因住妨礙司法公正呀警察

最終結果交由司法判斷，並尊重法治精神；如果法庭判罪成，被告便理應受到懲罰。

張潔宜,周家明對政治犯的判決邊一度係法治....

香港法律教育係好失敗
成班覺得合理化司法迫害=捍衛法治

多謝你地

仲ga yau...係kin kwok呀

泛民好多呢D人

佢地遲早會變維權律師, 到時睇吓佢地仲係咪咁諗

戴耀庭入去坐完, 都宣布「法治已死」啦

泛民既MINDSET：

有一個法庭, 入面坐咗一個人叫「法官」, 走完程序 => 判

就叫「法治」

就算佢admit咗, 都分唔到 rule by law 同 rule of law

點解泛民搞民主運動, 搞咗30年都徒勞無功呢？
因為佢地只重視形式 / 程序 / 過程
唔理個結果, 唔諗合唔合理

多謝你！

感謝律師

見李國能,李柱銘支持惡法已經明香港法律界係垃圾

納粹戰敗後,當時國際社會已經有深刻反省法院判案/跟隨法例去迫害異見者是否法治

二次大戰結束幾耐=香港700萬人思維落後左幾耐
我講完仲比深黃傻粉咬緊

謝謝律師